%!TEX root = Pirate_Copyright_Code.tex

%Language: de_DE

\section{Der ursprüngliche WITTEM Code}

Diese Arbeit ist ein Derivat des "`European copyright code"', welcher im April~2010 von der WITTEM-Gruppe veröffentlicht wurde. Das WITTEM-Projekt wurde 2002 von Urheberrechts-Wissenschaftlern aus mehreren europäischenLändern gegründet. Das Ziel war die Erstellung eines Urheberrechts-Entwurfs für eine vereinte Europäische Union.

Die Mitglieder der WITTEM-Gruppe beschreiben ihr Ziel wie folgt:

\begin{quote}
Das Ziel des Wittem-Projekts und des Gesetzentwurfs ist die Förderung von Transparenz und Konsistenz im europäischen Urheberrecht. Die Mitglieder der Wittem-Gruppe teilen die Besorgnis, dass es dem Prozess der Urheberrechtsgesetzgebung auf europäischer Ebene an Transparenz mangelt und das akademische Stimmen all zu oft überhört werden. Die Gruppe glaubt, dass ein von Rechts-Wissenschaftlern erstellter europäischer Urheberrechtsentwurf als Modell oder Referenz für zukünftige Harmonisierung oder Vereinheitlichung des Urheberrechts auf europäischer Ebene dienen kann. Dennoch vertritt die Gruppe keine Position, über die Notwendigkeit der Einführung eines einheitlichen europäischen Gesetzesrahmens.\footnote{cf.~\textit{European copyright code}~p.~5 -- http://www.copyrightcode.eu -- Inoffizielle Übersetzung}
\end{quote}

Wir -- die Autoren -- als Mitglieder der Piratenpartei Deutschland waren sehr beeindruckt von diesen Zielen. Die Integration von akademischem Know-How und Expertenwissen war immer Teil des Politikstils der Piratenpartei. Transparenz ist eines der Hauptziele ihres Parteiprogramms. Während der Lektüre des konkreten Inhalts des Gesetzentwurfs, wurden wir von dessen Einfachheit und guter Struktur überzeugt.

Die Piratenparteien verstehen sich selbst als internationale -- und damit natürlich europäische -- Bewegung und die Reform des Urheberrechts als eines ihrer gemeinsamen Ziele. Dennoch ist ihr Interesse eher politischer als juristischer Natur. 
Wir glauben, dass ein Urheberrechtsenwurf nach Piratenart, welcher in allen europäischen Staaten anwendbar ist, 
Wir glauben dass ein Entwurf für ein Urheberrecht im Sinne der Piraten, welches in allen europäischen Staaten eingeführt werden kann, diesem Ziel dienlich ist. Da die WITTEM-Gruppe ihren Entwurf als Modell zur Weiterentwicklung betrachtet und wir diesen als modernes und akademisch wohl durchdachtes Werk betrachten, entschieden wir uns dafür unseren eigenen Entwurf darauf aufzubauen.
