%!TEX root = Pirate_Copyright_Code.tex

%E
%\section{Moral Rights}

\section{Ideelle Rechte}
\begin{contract}

%=================================================%

%E
%\Paragraph{title=General}\label{Par:MoralRightsGeneral}
%\Sentence The moral rights in a work are the rights of divulgation, attribution and
%integrity, as provided for in articles~\refParagraphN{Par:RightOfDivulgation}, \refParagraphN{Par:RightOfAttribution} and \refParagraphN{Par:RightOfIntegrity}.

\Paragraph{title=Allgemeines}\label{Par:MoralRightsGeneral}
\Sentence Die moralischen Rechte an einem Werk sind die Rechte auf Erstveröffentlichung, Namensnennung und Integrität, wie sie in den Artikel~\refParagraphN{Par:RightOfDivulgation}, \refParagraphN{Par:RightOfAttribution} und \refParagraphN{Par:RightOfIntegrity} festgehalten sind.


%=================================================%

%E
%\Paragraph{title=Right of divulgation}\label{Par:RightOfDivulgation}
%\Sentence The right of divulgation is the right to decide whether, and how the work is disclosed for the first time.

\Paragraph{title=Recht auf Erstveröffentlichung}\label{Par:RightOfDivulgation}
\Sentence Das Recht auf Erstveröffentlichung ist das Recht zu entscheiden ob und wie das Werk zum ersten Mal veröffentlicht wird.

%E
%\Sentence This right shall last for the life of the author.

\Sentence Dieses Recht besteht bis zum Tod des Urhebers.



%=================================================%

%E
%\Paragraph{title=Right of attribution}\label{Par:RightOfAttribution}
%\Sentence  The right of attribution comprises:
%\begin{legalenum}
%	\item the right to be identified as the author, including the right to choose
%				the manner of identification, and the right, if the author so decides,
%				to remain unidentified.
%	\item the right to require that the name or title which the author has given to
%				the work being indicated.
%\end{legalenum}

\Paragraph{title=Recht auf Namensnennung}\label{Par:RightOfAttribution}
\Sentence Das Recht auf Namensnennung besteht aus
\begin{legalenum}
	\item dem Recht als Urheber genannt zu werden, inclusive das Recht die Art und Weise dieser 
		Nennung zu wählen und dem Recht nicht genannt zu werden, sofern der Urheber dies wünscht.
	\item dem Recht zu verlangen, dass auf den Name oder Titel, welchen der Urheber dem Werk 
		gegeben hat hingewiesen wird
\end{legalenum}

%E
%\Sentence This right shall last for the life of the author and until [...] years after his
%death.\Sentence The legal successor as defined by the laws on inheritance is
%entitled to exercise the rights after the death of the author.

\Sentence Diese Recht besteht bis zum Tod des Urhebers und [...] Jahre danach. \Sentence Der juristische Nachfolger ist durch die Erbschaftsgesetze bestimmt und ist berechtigt diese Rechte nach dem Tod des Autors auszuüben.

%=================================================%

%E
%\Paragraph{title=Right of integrity}\label{Par:RightOfIntegrity}
%\Sentence  The right of integrity is the right to object to any distortion, mutilation
%or other modification, or other derogatory action in relation to the work,
%which would be prejudicial to the honour or reputation of the author.

\Paragraph{title=Recht auf Integrität}\label{Par:RightOfIntegrity}
\Sentence Das Recht auf Schutz vor Entstellung ist das Recht jeder Verfälschung, Entstellung oder sonstigen Veränderung oder abwertenden Handlung in Bezug auf das Werk, welche der Ehre und dem Ruf des Urhebers abträglich sind, zu widersprechen.

%E
%\Sentence This right shall last for the life of the author and until [...] years after his
%death.\Sentence The legal successor as defined by the laws on inheritance is
%entitled to exercise the rights after the death of the author.

\Sentence Diese Recht besteht bis zum Tod des Urhebers und [...] Jahre danach. \Sentence Der juristische Nachfolger ist durch die Erbschaftsgesetze bestimmt und ist berechtigt diese Rechte nach dem Tod des Autors auszuüben.

%=================================================%

%E
%\Paragraph{title=Consent}\label{Par:Consent}
%\Sentence The author can consent not to exercise his moral rights. \Sentence Such consent must be limited in scope, unequivocal and informed.

\Paragraph{title=Zustimmung}\label{Par:Consent}
\Sentence Der Urheber kann zustimmen seine ideellen Rechte nicht auszuüben. \Sentence Eine solche Zustimmung muss von beschränktem Ausmaß, unmissverständlich und informiert sein.

%=================================================%

%E
%\Paragraph{title=Interests of third parties}\label{Par:InterestsOfThirdParties}
%\Sentence  The moral rights recognised in article~\refParagraphN{Par:MoralRightsGeneral} will not 
%be enforced in situations where to do so would harm the legitimate interests of third parties to
%an extent which is manifestly disproportionate to the interests of the
%author.

\Paragraph{title=Interesse von Dritten}\label{Par:InterestsOfThirdParties}
\Sentence  Die ideellen Rechte, welche im Artikeln~\refParagraphN{Par:MoralRightsGeneral} anerkannt werden, werden in Situation nicht durchgesetzt, in welchen dies die legitimen Interessen von Dritten in einem Ausmaß beeinträchtigen würde, welches offenkundig nicht im Verhältnis zum Interesse des Urhebers steht.

%E
%\Sentence  After the author's death, the moral rights of attribution and integrity
%shall only be exercised in a manner that takes into account the interests
%in protecting the person of the deceased author, as well as the legitimate
%interests of third parties.

\Sentence Nach dem Tod des Autors dürfen die ideellen Rechte auf Namensnennung und Integrität nur in einem Umfang angewendet werden, welcher das Interesse die Person des verstorbenen Urhebers, sowie legitime Rechte Dritter berücksichtigt.

\end{contract}
